[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(240) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

點 set 求屌醒

中1001

貓扇Roadmap

順便比埋呢條link

咩價錢玩呢啲
但遲下想用水冷

Copy黎新PO
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075 創基電腦

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$659 創基電腦

1 x Crucial P2 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$550

Display Card :MSI GeForce RTX2070 Gaming 8G
HK$3,499訊達

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop White RGB LED PWM Fan — Single Pack
價錢：$654

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$700 G2 System

1 x Corsair Crystal Series 280X RGB Tempered Glass Micro-ATX Case — White
價錢：$1,050

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,150 訊達科技公司1140 SE Computer Ltd 1039

多謝Ching提一提再汁過張List
啲價錢全部跟Price想做到最理想個價錢 Total $10225
感覺上呢張2070勁過2060super又可以3500樓下買到
入面想用黑色件發現竟然平幾舊
HDD依家用緊2隻1TB 1隻用左4年1隻用左幾個月就決定洗HDD算
SSD就唔使1TB咁多，暫時冇咩大GB大作放落去

BTW火牛發現自己用緊cougar 850w cmx 80+ bronze半模組 用左差唔多三年唔知佢幾長命可唔可以繼續用落去，唔知應唔應該順便換新
2017年10月買仲有3個月保養，用落都好正常，如果唔使換既話
就可以慳返幾舊水
唔好意思麻煩曬

宜家仲有咩平既3200 ram 可以揀

D10 3200又有鑊氣

唔知呢條又得唔得

一樣faroll $6000 list
3300X / 10400F?

crucial

油耳推乜死乜

煙條超頻教學，簡單易明

有冇人知evga 2080ti 背板嗰4粒m2 螺絲係咩size

文書機, g4560轉i3 9100f有冇升級感覺?

俾佢咁講 10700幾抵玩 兩千頭 接近9900k嘅性能

一定有

再post
1 x AMD Ryzen™️ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Cooler Master MWE Bronze V2 550W 80 Plus Bronze
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,294

呢個係我部腦個spec
我想換rgb ram 心水如下

1.Kingston HyperX Fury RGB DDR4 3200MHz

2.ANTEC KATANA DDR4 3200

3.G.SKILL Trident Z Neo 16GB (2x8GB) DDR4-3200MHz CL16-18-18-38 1.35V - full compatibility on AMD Ryzen 3000

4.G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZR
邊張ram性能溫度保養果啲最好 ?仲有冇其他推？
筆直8xx都ok

crucial 3200c16

cpu升3600過

巴打介唔介意講下點解推呢張啊

crucial ram用 e die 平 好超 平台兼容度高 台仔一直推薦

第一次出LIST, budget 10,000 主要打機, 都幾雜GTA/CS/overwatch/civilization
張LIST 有冇位可以平D或者唔夾?
Display唔用到2070 super 有冇其他抵玩D? (如果唔要求144FPS, 60+就得的話) 或者2070 super玩到幾多年呢?
如果3-5年都唔打算再UPGRADE, 版洗唔洗用B550M?
問題比較多
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

總計: $9,940

G skill點睇啊？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

底板二選一

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,450

回返桐馬巴打
粒10700K超到5.0-5.1到
RAM就唔識搞TIMINGS
就咁開左XMP由佢自己搞
本身想超埋張卡
但我又唔打4K
基本上唔會有一隻用到張卡6成既效能
見張卡平時IDLE都4X度
所以先諗住問下如果真係唔大分別就唔超佢

g.skill都ok

咁多驚 500gb 夠

想問下火牛d延長線會唔會有d咩特別伏位

舊腦會有D storage 拆入黎 兩隻SSD一隻Harddisk

如果淨比性能同鑊氣係咪差唔多
因為我比較鐘意g skill既樣

3600好D? 都有諗過不過見D人又話3300X好抵

上3600好D 3300x本身來貨少

屋企人買左部新機 冇大問題

但係每次睇d 1080既片之後

個mon畫面會變得好冷色好光，教一教解析度又會

變溫色平常返

唔知關唔關用電視當mon用事

想問下gigabyte 隻x570 arous master
佢隻pcle gen4 ssd
同埋佢張2080super oc好唔好用
聽講間廠啲質素好化學同個代理係廢
另外想問應該等埋3080出先定入2080super先

10700K本身就係9900K

10700無k呀嘛

超頻本身就可能係5%左右嘅差距，你唔用軟件睇住根本唔會感覺到個分別

呢個psu 係咁

請指教，希望盡量控制到個budget在$8000之內先，頂盡$8500
主要用途係打機（GTA 5 想開高效以上）
除左機箱朋友想用呢款，其他野所有都改得
另外想要藍光效果（所以加左隻風扇，有考慮過到底用cpu cooler 製造個效果定話用機箱風扇）
請問各位有咩意見？感激

1 x Intel®️ Core™️ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX
價錢：$650

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Seagate Barracuda®️ ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - Black
價錢：$599

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x Corsair ML120 PRO LED Blue 120mm PWM Premium Magnetic Levitation Fan
價錢：$228

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,437

無知一問...
見依家3, 4千既打機list都推i3 cpu
但我幾年前砌呢個價錢都買到i5 wo...點解依家去返i3?

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics (預訂)
價錢：$799

1 x ASRock B450 GAMING-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$870

1 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$300

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,299

想砌部機比屋企人WFH, 有冇需要改？

有冇source?

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575
1 x Gigabyte H310M S2H 2.0 Micro-ATX
價錢：$430
1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250
1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530
1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499
1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339
1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $3,872

例如呢個list...用i3-9100F...而我依家用緊i5-6500
咁i3呢粒勁過我果個? 對呢方冇乜認識...想了解下...謝謝

得i3 係因為你睇緊嘅係油耳伏list

唔買k 唔用z板 唔好用intel
比同一舊錢買amd仲好性能

請教下各位巴打
如果電腦24*7長開
分體式水冷係咪唔係幾適合
主要黎壓3900x同機箱係antec striker

而家i3勁過以前i5同埋好多game都係食到4核
不如將啲錢拎去買靚啲顯示卡

有d好奇4000蚊內唔用9100F點砌

新i3已經係4核 唔係以前啲垃圾2核

9400出內顯得唔得？
又唔講要i5幾多代 又唔講要咩display card
上面條list giga低階版 hyper k係想點？去盡啲出sata ssd又得唔得 cut哂呢啲垃圾都出到9400f lu

想問下550w SFX Full Modular 火牛有咩推介

i5-10400 1400
h410 mb 550
ram 250
m2 500gb ssd 500
vp500 psu 280
case 200

= 3180

btw 唔好買9th gen intel

咁你9400內顯打機唔會好過9100f+1650s架啵
呢D拗頸冇意思
牛呢個budget頂盡咪nx550

9th gen有咩問題?

迫人用內顯打lol?

i3-9100: 4c4t
i3-10100: 4c8t

i5-9400: 6c6t
i5-10400: 6c12t

a lot improvement

淨係打lol其實應該出內顯list

唔係包呦頸 有啲人係剩係睇cpu i5咪自我感覺良好囉
理性啲講要啲你隻驚食幾多核9100得4c4t相信好多驚已經bottleneck
9400唔係話好好多但始終係6c6t
如果9400f+rx570 係有機會贏到 9100f+1650super
另外更更加有機會係ram bottleneck 2666 1x8gb ram
牛方面其實仲有antec vp同船vs 點都好過油耳隻hyper k
如果滿足層主i5嘅信仰我覺得唔過分
雖然10gen 出咗9gen都唔會再買
低筆直寧願玩二手好過

我真係以為一定係i7 > i5 > i3...
完全唔識你地講緊咩..我都係縮返入阿媽個肚到先

6c 係大趨勢
其實而家啲人10k lsit出3300x + 2060 都幾頭大身細
未來game廠一定會以6c作起步去tune

同一代 i7 > i5 > i3 冇錯
主要係: 因為你用緊嘅i5係幾年前嘅產物 而intel每年出一代 所以有機會後代嘅i3勁過你而家嘅i5-6500

因為成日有人推3300x話打機會勁過3600好抵玩囉

唔好意思，介唔介意比幾樣推介我去取代？
太耐冇接觸呢方面唔係太清楚d 零件
感激不盡

就算要推6c都唔會推10400啦
同價位又打唔贏3600

內顯用家, why not
intel冇咁多嘢撞嘅
另一個原因: 缺貨

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$699

突左果d係d風扇cooler扣返

電腦白痴想硊求砌機list
Budget 5000內 想玩到2k pubg lol 個啲
另外想問8gb ram對打機好似唔太夠？
唔該晒巴打

#1

平時都係打下機，例如gta之類。想順啲，襟用啲
Budget大概6000左右，想問咁砌有冇咩問題？
zotac轉gigabyte係咪會好啲?
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,787

本身有睇過呢個list 但又驚8gb ram唔夠仲要得500gb hd
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,945

Hyper k 有咩問題

佢自己無咩特別問題 問題喺個價錢
同價位點解唔用同樣cwt代工白牌vs450 vp銅牌500/550？兩隻都平過佢

又要麻煩咁多位巴打了

如果小弟唔想煩直接喺網店買機
應該揀法奧定終端好？

明白 用緊hyper k 500w 以為中左伏
搭單問 hyper k 500w 推3200G + 舊顯示卡 R9 270 插12pin 推唔推得到？

邊間啲料平就走邊間，自己砌

走線好麻煩

atx 好易姐

下 我砌之前啲review話呢個穩定
唔易壞 加上香港代理係保養期肯一換一先揀呢個

插12pin咁大電㗎咩我就咁睇就無問題
你google下你嗰張卡recommend 幾多watt confirm下

有無人知機箱塊玻璃側板係用咩螺絲同埋可以喺邊度買到

$8000內連windows
有無野要再執？cooler其實洗唔洗要？
Thanks

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,873

都係睇下你要嘅嘢邊間有貨

motherboard 轉pro-s

您好,好的，我們將請倉庫協助準備一套RTX 2080Ti 背板螺絲包，備妥後，預計下周透過EMS為您寄送

evga 服務真係太好

Ok
另外唔記得講 主要打機用

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,263
都係打下lol 2k個d遊戲 可唔可以？麻煩晒巴打

500w 隊落去試下先

唔洗cooler啦 轉3600

想問有無巴打試過壞底版pcie？
我唔知點解唔用顯卡係開到機
但顯示卡如果一插電就boot唔到機
我開頭仲以為係GPU問題之後換咗張新卡

有錢買卡不如索性買新老母板試下

當年塊版買成3000蚊
宜家換埋卡真係好肉赤

咁我直接轉呢set野 走cooler
[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)

機箱開機同reset制都壞左
求推薦$500內act 機箱

依個散熱好唔好，同埋係咪連3把風扇？

係atx

s300

唔該巴打
S300散熱係咪好過rl06？
我見rl06送3把風扇好似幾抵

我不嬲唔建議人買前網機箱，香港環境太多塵

呢個箱長期gamersnexus榜上有名好似都算幾涼

13:24 cpu
15:04 gpu

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$699

1 x Seagate Barracuda®️ ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - Black
價錢：$599

1 x DeepCool Gammaxx GTE RGB CPU Air Cooler
價錢：$249

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$165

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,473

師兄想問有冇可能控制到8000蚊以內？
只有一個要求係出藍光效果

from 中X
Gigabyte 技嘉 B550 AORUS PRO AC 主機板 (限時送 AORUS NVMe Gen4 500GB SSD 1件)
點睇

有需要的話係好野黎
格硬買翻黎換就無咩必要

再次唔該巴打
唔要rgb有冇平d嘅前風扇推薦？

需要B550 老母板for下代upgrade我諗都算抵玩嘅
不過限量10件

唔該巴打
不過好似over budget

我今朝睇3/10 sold
依家4/10 sold

我唔係話推lancool ii mesh
你睇下條片13:24 15:04個排名入面有RL06 表現幾好 個list都有total三十幾隻機箱

Arctic P12 P14

p22

我睇漏左
Thx bro

Thx bro

火牛轉Antec NX Series NX550 550W 平100
其他位冇咩cut budget空間
除非用好似幾多問題既adata d10 ram

deepcool搭係支那牌子 呢個budget可以揀
Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler /
Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler

想要多D RGB應該要將兩把be quiet轉做rgb風扇
本身唔熟唔知邊把比較好
百零蚊把果d睇落風力同靜音表現都麻麻
而比較大牌子既corsair既rgb應該唔可以直接用底板既arua sync去同其他rgb同步

攪落唔知會唔會好煩

唔算死貨但冇人買B550

想問係咪因為香港多塵要成日清網面?
屋企算多塵 諗住換前網機箱 因為散熱好少少
冇用過前網面嘅箱

有D箱連隔塵網都無跟(eg P300A, P400A, NR400 NR600) D塵係講緊從D鐵皮窿直出直入 環境多塵就當然大件事
有D有跟隔塵網既咪好D (eg Lancool II Mesh, Meshify C)
或者可以索性買前面板開門設計既 打機先開門打開個風道 (eg Silencio S400 S600, Define 7)

Lancool II Mesh有跟隔塵網咩?

我睇官網

不過睇D開箱片好似真係無
屌好撚fake

有邊隻機箱好推介?是關間房好食塵
有邊隻機箱前面塊板可以自己加3m濾網 ，甚至可以輕易成塊拆出嚟洗？
RGB對我就可有可無 最緊要可以清塵方便

正面快拆filter 好似得500dx 有

Meshify C有慢拆
(前面板連住IO線要錫住拆)

塊mesh 咪dust filter

預算$3k-4K 唔洗Hhd ssd win10 自己有
普通打機 上網 做野有Macbook pro
求大家意見

pro/g先有，呢個冇

無隔塵網2個月清一次頂唔頂到
想買P400A

同價位：

ASUS TUF gaming 1660super oc

MSI 1660 super ventus oc

呢兩張有冇伏？
邊張好d?

你呢個箱唔用分體水??

依家用緊隻m.atx機箱
因為原有主機板唔夠usb頭用
諗住買張pcie x4嘅擴充卡插落主機板
不過張顯示卡gtx 1080太大張
頂住咗個pcie x4插頭
想問下知唔知道香港有無邊度可以買到條pcie x4延長線?
我見pcie x16都有，係咪pcie x4應該都會有?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB (預訂)
價錢：$4,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,279

如果用呢個己有hd budget $10000 應該點玩好 ?
定係有其他會好啲thanks

我會揀msi ventus

同價位仲有冇邊張比呢兩張好？

如果燒機1個鐘都冇重開機係咪代表硬件冇事

其實點解砌機仲會WINDOW揀OEM唔揀FULL SET
爭三百蚊左右下部機唔駛再買喎
OEM唔係多數廠機限死你先唯有咁揀?

巴打搭單想問silverstone ps15前面filter係咪都係隔塵

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX
價錢：$650

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,265

預算 $7500
主要用嚟打機，想主流3A行到中／高畫質 1080p60
希望散熱可以好少少
有咩地方可以改進
麻煩晒咁多位巴打

WIN10 OEM係咪可以跟MS帳號走?

有名你叫OEM no is the answer

印象中係可以
WIN10改左玩法

用緊7700K,想換COOLING
有冇清可以教下其實CPU D cooling system應該睇咩黎揀?

我用BOX SET同時activate到兩部機係咪正常?

買bzfuture個啲防毒送win10 oem套裝其實係咪都係正版
見好似好抵

如果WIN10唔會再有大變更可長用既直接買BOX SET用一世喎
假如好似呢廿幾年咁大家都係用緊佢
用到兩部機已經賺番啦

BOX SET=半價
真係食到兩部機
之前幫其中部電腦換底板用返同一條KEY
變左3部裝置用緊同一條KEY
然後話我裝置超出上限唔俾activate
手動del舊裝置(舊底板)就得

我都係預呢部機幾年後要換
下一部再用多次已經有著數
同埋見賣價好似多1/3左右啫
唔搏其他方法了

CLS
ITX機箱本身風冷燒機2,3分鐘就90度
岩岩轉完120水冷80幾度
本身隻風冷係Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler

想問下有無巴打測試過3把120MM做抽入 同2把140MM做抽入 溫度會差幾多?

心思思想買Case 2簡1

cooler master td500 mesh
定係
Phanteks P400a 好?

有冇巴打俾下comment

請問想整機 深水埗有無邊間好同黃

有無師兄知黃金邊到有得買laptop wifi卡
想搵ac3160

唔抵
仲要前排先賣2699(短卡)同2799

zotac

個陣過左算啦
但我見呢張仲平過2060s

主要睇超唔超頻，機箱幾大，幾多筆直

p400a

鐘意邊個樣就邊個

5年保
利申 用緊

想問下淨係打lol同valorant唔洗最高配置
最平幾錢砌到

可以考慮Deskmini A300
你本身有牛？

想砌部itx機拎去外國用
筆直10000樓下
主要gaming 打算砌2070
有冇list好推薦

J巴

3900x+2080ti都唔得

我見B1自帶火牛, 好似抵D咁

INNO

我見佢平過三千又平過2060 super

想砌部NZXT H1，配3700X

諗緊用Asus ROG B450i定B550i好

未諗住買PCIE 4既SSD住不過為左個USB3.2 type c頭買B550會唔會太多⋯⋯？

550i唔好買asus
呢塊係reddit比人屌到仆街

不過reddit班友口味同連登仔唔同
佢地成日推asrock

比返條link你

點解推asrock

真係咁差咩？

3700X唔玩oc，pcie4 只想要個USBC

睇黎呢塊都玩得過咼

Ehhhh... thos 50A SiC639 power stages on this $230 board are the same ones used on the $80 A320I-K used in my parent's pc

主要係屌佢VRM 550i入面最屎仲要最貴
vrm同a320i-k一樣都夠膽死

話為4.0買呢塊不如比多30usd買x570i

比咁貴既板唔預oc

asrock板比連登仔屌得多係個bios多過用料
可能佢地用慣左唔覺得係問題

你想要usb c就無得簡 硬食assrock 佢好唔好都無辦法 係得佢出

其實細機箱係咪除左慳位之外 就冇咩好處

如果唔玩燈,細機箱會比較美觀.

$10,000 BUDGET 廠機 請問有無推介

想問: 16+16GB(3200) / 8+32GB(2666) 大家點揀?
本身8+8 得兩條槽 唔知點升級好.

161+16

黎緊小弟想砌部機用3900x
但諗住用塔散唔用AIO
暫時諗緊用邊隻塔散好，心水有呢3隻睇下邊隻係壓到3900x
1. Cooler Master MasterAir MA410M RGB
2. Enermax ETS-T50 AXE ARGB CPU Cooler
3. Cryorig H7 QUAD LUMI CPU Cooler
巴打有冇咩comment俾我

8+32既話我可以只係浪費一條ram, 雖然後面16無雙通道... 無雙通道影響大唔大

D15 無容置疑.

想玩rgb 就買燈條算啦 ,無謂犧牲電腦效能

好的謝謝巴打
但係D15呢有冇話係ram slot 上面插ram方面有咩要注意
因為好巨大

唔要玻璃
inwin chopin好過啦

咁散熱個方面嘅考慮呢？

有無大佬知nzxt h700有無方法裝多過兩隻3.5hdd

u12a

官網manual都係就咁瞓係個hdd cage隔離

求問 最近想砌部多工能機 遲吓有機會玩賽車類game 筆直如7k到 將來都會再upgrade 吓條女
呢個list 有冇咩要改

AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂) $1,460

Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX $699

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 x2 $620

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $530

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6 $2,070

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本) $429
砌機$80

總計：$6,387

預8500砌機,頂盡9000
玩total war/ wows果類

因為有5隻3.5 hdd
睇過砌機list 全部都係細板
得4個sata 唔夠用
所以要大板同放到至少6個3.5吋既機箱

想問問咁多位ching,依個二手嘅抵唔抵玩，怕有伏

個位塞晒火牛線2.5吋又無大容量 唯有del咁d珍藏

Seagate 好似2.5吋都有5TB ga

唔記得講部機應該淨係會超吓個ram，而且係用黎打機的

二手好難知有無暗病，仲要5600 不如乖乖地砌新機好過

Deskmini都有牛嘅

部機兩年前買 依家想upgrade 筆直5k左右 呢兩個大佬點睇

唔多推買Asrock, 轉 ~> Asus ROG STRIX B450-I GAMING, 貴過你本身諗果塊 Asrock$200左右, 介唔介意?

因為一個禮拜24小時都開住
唔知分體水係咪冇咁適合

蕭邦個牛無B1好
依家買蕭邦真係純粹為個樣
對B1個外觀無意見就B1好過

砌NAS

睇咩箱

想砌部細機電腦主要打機、 睇／剪4K片

主要想玩PES、Flight Simulator 2020、Forza、嚟緊watch dog，但唔玩槍game

會想上到1440p，甚至4k

用開Mac機乜都唔識下面條list係faroll抄過嚟 請問有冇咩可以再執執？謝謝

Budget: $11-12k

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,966

佢有vrm風扇，其實oc 3950x都唔會有大問題

asrock塊b550 itx用直角sata頭，真係唔知邊個天才諗出嚟

點解faroll個post入面咁多人求佢出貨
為求方便搞到好似仲唔方便咁
落腦場又快又唔使等又平啲

itx /matx ?

疫情問題 D貨成日缺

我有睇過 GEEEK a60 plus 因為GPU 可以直放
而且size幾好 但好似啲野會好逼 感覺冇咩位比風走
而且睇緊Corsair 280x 可能睇下加唔加到個直GPU mount

想直立gpu嘅itx箱買nr200p

其實MATX都夠細

大佬們幫我睇

桐生巴打點睇呢隻野?
可惜我訂左sm580先見到佢

哪有錢

同SM580差唔多咋嘛

最近底板壞咗開唔到機，想換淨係換底板換機箱可唔可以？如果拎去整多數比人叫換埋ram機，同埋以家啲底板全部多數win10 無曬win7?

Hihi又係我
上個post揀緊cpu cooler，依家有呢幾款可以放到入 Cooler Master NR200p（glass panel)，原先都係揀緊U9S定fuma 2因為見到有人話放到U12S
，所以好難揀

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x Noctua NH-U9S 92mm SSO2 U-Type Premium CPU Cooler
價錢：$395

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x Noctua NH-C14S 140mm SSO2 C-type Premium Quiet CPU Cooler
價錢：$560

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

補充用緊3600 stock cooler
之後會升級CPU, 官方寫glass panel 可以用153mm高嘅散熱(我諗有些少空間嘅）

用aio

U12S 158mm
AX120 154mm

我睇呢條片同comment講

做case有公差 要博

值唔值博 因為之前巴打介紹 Arctic Liquid Freezer II 240 都要博

唔值得到時你入唔到 真係唔知應該換cooler定換箱好

部機係2-3年前買果時因為budget 有限買得16gb ram宜家覺得唔係好夠用, 想加ram, 宜家用緊下面呢條ram
ADATA XPG Z1 AX4U300038G16-DRZ DDR4 3000MHz 16GB Kit (8GB X2)
想加2條16gb ram, 巴打有冇推介?

好啦 見到可以上勁啲嘅cooler就好吸引

直接買啲普通嘅240/280 aio咪得囉
貴幾百食咗你隻車咩

要格價都煩啦

佢下面夠位擺多個240aio
裝aorus水冷2080ti/玩g12+X53都好方便

sm580要升高個箱裝風扇係箱底外面先裝到雙aio

想問吓
TT toughram 3200 定係 Antec Katana 3200好D

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass M-atx定係 TT S100 Tempered Glass M-atx好D

crucial ballistix 3200好啲

救巴打幫幫忙
上年搵朋友砌咗部機
明明16gb raw
但佢食咗我8.1
應該點做？
利申：我電腦白痴淨係識打機

用vented panel會闊幾mm
想用塔散就
1 x Cryorig H7 Quad Lumi RGB Single Tower CPU Cooler
價錢：$499

呢隻145mm高 又有RGB
想平D同牌子仲有隻 不過少條導熱管同走左rgb

但係呢個case好似仲眾籌緊
想雙AIO我寧願幫襯翼王好過

Hello各位巴絲 我第一次砌機，budget $12,000 - $14,000，主要用嚟打機同programming，想部機多少少光所以比多咗少少錢加啲RGB
我係PCPartPicker入咗個list，個Compatibility Notes如下:
Note:Lian Li PC-O11 Dynamic ATX Full Tower Case has a front panel USB 3.2 Gen 2 Type C port, but the MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX AM4 Motherboard does not have sufficient USB 3.2 Gen 2 or Gen 1 headers. The case USB 3.2 Gen 2 Type C port will not be usable.
Note:The motherboard M.2 slot #1 shares bandwidth with SATA 6.0 Gb/s ports. When the M.2 slot is populated, two SATA 6.0 Gb/s ports are disabled.

想問個Motherboard係咪唔洗自己update bios先?
值唔值得為咗個Type C port換Motherboard?
第二個Compatibility Note對部機影響大唔大?
同埋用8舊水upgrade NZXT Kraken X63 去 Z63個LCD Screen值唔值?
唔該各位大佬

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Cooler Master MWE Bronze V2 550W 80 Plus Bronze
價錢：$425

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken Z63 280mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$1,999

1 x Corsair HD120 RGB LED High Performance 120mm PWM Fan — Three Pack with Controller
價錢：$708

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290

總計: $13,766

咁箱呢

其實呢隻我覺得更似升高左既s1/t1
佢長闊比s1更合我心水

冇睇開翼王
見佢殘體字heading就不了

你放心啦，入咗ITX坑就唔會淨係砌一個箱
sm580玩幾個月厭咗咪再換

翼王啲片有特登整正體字幕，啲用詞仲會改返做台/港用詞，又拍過廣東話片，其實幾有心

其他野用cheap 少少少少已經夠up幾grade

今日上reddit見佢地講velka 3分鐘賣完
如果唔係我都想買隻7黎砌返舊牛舊卡

s100啦
玻璃門

唔夠光害
用呢隻箱緊係咁玩
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop White RGB LED PWM Fan — Triple Pack with Lighting Node PRO
價錢：$808

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,515

手鬆d可以買多3隻LL120

要光害玩msi板已經完咗

咁又唔係 不過因為用啲aio個case會擋哂啲rgb 所以之前個arctic freezer/塔散會抵啲咁

想睇rgb就唔應該買呢個箱

呢隻就穩陣啲 雖然同價錢就買到u12s 就好難揀

邊到有冷排螺絲買?

屌，dhl 唔送貨

代FD問呢條LIST有冇問題
主要打機 BUDGET 10K左右
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,480

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,517

用途?

打機

冇ram ,冇得用電腦

用iPad 喇你

$10000
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,916

2080s
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,016

繼續玩戰鬼 還掂都要等埋evga 寄螺絲過嚟

五金鋪買條長啲

CPU:
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470
/
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

底版:
1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$749
/
1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ BLACK C16-20-20-38
價錢：$1,380

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

另外顯示卡同火牛都已經有。
1 x GIGABYTE Radeon™ RX 5600 XT GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

有無巴打可以比D意見, 部機砌黎主要剪片,執相,文書用, 好少用黎打機, 之後都應該唔會升級, 打算用4,5年, 硬碟機我本身有個2.5" 2TB,
budget $6000-6500

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

總計: $6,088

想問下ASUS tuf b450m pro-s 同 plus有咩分別？

供電,散熱好大分別

我都睇緊NR200P, 但打算用Kraken x53

想問下開機後己經load左好耐，啱啱顯示 100% 都成粒鐘，但仲係依個畫面

隻hard disk係咪已經可以收皮？

見大家既list 夾2070/2080顯示卡既cpu同板都係r5 3600/ r7 3700x果啲
加b450/b550既板
其實點樣簡好

咁msi b450m mortar max呢？。我係澳洲淨係買到 asus tuf gaming b450m-pro， 一係 plus。 無pro s

pro s勁過mortar max
等下就會有了

pro s 依排先出

依家部腦時着時唔着，追咗幾個post度咗條list出嚟，麻煩巴打們幫幫眼。

主要用途係玩 Cities Skylines 同睇Netflix，唔會直播唔會錄影。

預算係＄7500，底板已經係尋日中央田優惠買咗返嚟 另外display card暫時會重用返舊機條Sapphire RX580，火牛＆SSD都會拎返舊機嘅用

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,699 （已買）

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,762

有巴打都介紹過，不過我自己覺得有少少浪費左NZXT個靚LOGO蓋

我以為b550先係新出， 原來仲有b450出新野

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x Noctua NA-HC4 Chromax.white Heatsink Covers (需預訂)
價錢：$199

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,682

pro s 既供電,散熱 = b550 tuf

inno3d 1650 super or galax 1650 super 好

如果直上550m ，。有邊塊推介？

筆值?

要wifi

4650g + 積加跛 b550m ds3h
準備做白老鼠
有冇話邊隻ram兼容性會好啲
kingston ?

加多條8gb ram
B550 轉B450

1100內。 最好有埋，無既我再加張卡

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

tuf 平均所有最好
Mortar 供電就最好

Ok. 唔該晒巴打

3把都高過153，你點放？

Ram 3600Mhz打後個d係咪得G SKILL可以用
crucial最快得3600

crucial其實有4000mhz 4400hz 的

香港代理無入

巴打，我岩岩睇返我宜邊無宜隻cpu cooler賣， 有無第二隻可以揀？

u12s

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $349

X570 TOMAHAWK WIFI同B550 CARBON WIFI只係差50蚊邊塊好D
我見供電好似CARBON勁少少 又有RGB
TOMAHAWK除左多個PCIE4仲有咩好

用得u12s
當然上賣d15 / u12a

cooler : u12s

攻頂唔洗煩

圖

按隔離個處理程序，有用ram既就結束工作

利申同樣電腦白癡 ram係要黎用唔係要黎j架 用一半好正常

TOMAHAWK : vrm & io

鴨寮街 一大堆鋪頭，我自己去近西九龍個邊幾間。 建議揸住一粒去配。

仲有dx己經有3把扇 不用再

已經攤平咁裝，係咪我幻覺

你依塊係背板嚟
係未你入面啲線頂住塊板

1650 s 無咩所謂 ，邊張外觀好，要邊張

本身其實都夠了多把會好多少少少, 但就會入哂塵

thx

8千蚊LIST求屌
主要想玩Planet Zoo呢d game

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$880

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $8,452

應該係啲線我搞掂咗
不我估佢應該本身塊金屬界得唔正
所以同Front Grill 都唔係完全貼服

留錢 買3600

轉Pro S motherboard

有諗過 但會唔會差好遠？

Front正常,好都有依個問題

唔係認真摸都唔覺
我都決定由佢喇

3300x 長期full load

dont buy adata d10 ram..

咁有咩ram 推薦

小弟用緊asus b350m-a
Ryzen 5 1600 + gtx 1080
最近update咗最新版bios
一開機就有個問題
首先見到黑話面有一個-
會維持大約15秒
之後先會入asus個boot logo
未update bios之前無
有無人知道係咩事？

ram轉2條8gb 行3200

1代不建議更新bios

直接上新ram model取代

16gb會唔會唔夠用?

crucial ballistix

想上網自己買硬件自己砌 想問有冇邊到推薦
唔想出街中武肺

夠哂 最緊要兩條8gb 3200 mhz

今日先行黃金爆哂人

不了

邊間平同免費送貨就買邊間

有冇巴打用pcie extension cable之後
張顯示卡既driver會唔work?
例如我用緊sapphire rx 5700 xt nitro+ se
咁我用佢個trixx個風扇檢查 會顯示0RPM 但其實張卡已經轉到識飛
另外RGB都改唔到

BIOS最新
GPU DRIVER最新

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 4400MHZ C19 RGB — White
價錢：$1,279

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Thermaltake View 51 Tempered Glass ARGB Edition E-ATX - Snow White
價錢：$1,199

1 x DeepCool CASTLE 360EX WHITE GAMER STORM CPU LIQUID COOLER
價錢：$999

2 x Noctua NF-A14 industrial PPC3000 IP52 PWM
價錢：$450

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,613

求各位爸打屌醒 條list咁樣有冇問題 ram個到唔太識揀 應該揀邊隻比較好

gpu諗住出下代先買 用住970先

各位師兄4000蚊有咩好組合推介 打機多
同埋上咩網睇好？？ 舊電腦賣出去有冇人收 賣到幾錢到？？

小弟隻FSP RAIDER II壞咗(壞插口接觸不良)
然後經電腦鋪問咗代理話冇船期未有貨返
換唔到比我
咁我趕住用電腦 所以上網搵咗幾款
1. FSP HYDRO GD 650W
2. Antec Gold Zen 700W
3. Antec Gold 650W(半模)
想問下非模組同半模組有咩分別
同埋差唔多價錢應該揀邊隻好

前排新砌機無耐
今日開機時就咁樣

就算入safe mode都係一樣
撳咩鍵都冇反應
應該點做

上上吓網特然間斷線，㩒左重新啟動之後冇郁過

強制關機 再重新開機停左係window logo

之試多左次㩒F8想入安全模式，去唔到安全模式選項畫面，load 幾個未見過概畫面，就飛咗去下面

宜家修復完入到Windows，可以正常運作

想問係咪 Hard disk 就死？定係純粹Software/Windows出問題？

I3 530, Asrock H55M-LE, hard disk 是4年前買wd 1T 唔知咩型號, Windows 7

想捱到年尾砌部Ryzen 4000，好驚捱唔到星期一又黎過，我仲要靠佢wfh

洗機

求巴打幫下眼呢個list 可以嗎

1 x AMD Ryzen™ 9 3900XT
價錢：$4,299

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$899

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$755

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x Cooler Master MasterFan SF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$155

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,405

AIO隻PUMP原SETTING行全速
照行全速好定攪下setting好d
會唔會全程全速既會易出事

轉左咩120水冷?

ASUS ROG STRIX LC 120

本身想轉ek120
不過用落左之後覺得好似都係同隻風冷差唔多
但係望到機箱入面無咁密 有返些少空間既覺得舒服左

隻itx都諗緊換120aio定係low profile風冷
參考下先

ek120 隻AIO應該幾好
水冷頭夠大存水量又多
btw成日想搵d 120aio既心得 多數都係直接比人120就收皮啦... 攪到都唔知邊隻好

係好難搵，但剩係塞得入120

終於等到有黑色版NFA12x25，唔駛再忍受隻屎色

IPPC風扇，仲要6隻咁多，已經唔係戰機起飛嘅噪音，係火箭發射嘅程度

full budget?

法奧

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x Gigabyte H310M S2H 2.0 Micro-ATX
價錢：$430

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,872

ADATA不了
HDD換TOSHIBA MG04

用緊rx 570，依家買2070s 會唔會好反智

係咪最好等埋3060/3070

等多年
通通 3060/70 再遲半年出

呢種情況加啲扇仔係後面帶走熱風唔知得唔得
見人用itx落啲扇仔引風，幾過隱

用usb裝唔到windows係ssd到
係分割磁區個個位卡住 禁唔到
要點處理？佢仲有個選項係裝driver類似既野

都係$17000 左右

咩用途？

都係用黎做design 做野，剪下video 同埋打下機多，for 埋黎緊幾年d 3A 大作需要

有冇Ching 玩分體水
係咪多數都係CPU & GPU 一齊走分體水

MB 有budget可以再上中階x570/高階B550

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,223

Jack 清

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
其實原先呢張display 好唔好?
因為見佢個價同埋本身個Boost Clock 同 RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 差唔多，但個價就平幾舊水

同埋個case 我本身都有諗Be Quiet! Pure Base 500DX
但係我下面個書檯位個電腦主機位 寬度係230mm
Pure Base 500DX 係232mm 我喊緊
本身都諗呢隻架

1. 你要調argb 盡量揾返同廠硬件
2. 再睇睇先

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$77

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,729

I3 9100夠？
依個組合玩吾玩到食雞同芒亨世界？

3060/70冇咁快 想換就買
永遠都有新野等 咁就唔洗砌

新手想問下條list有無得改善
Budget 8-8.5k, 主要打fps game, 會用144hz mon

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,862

吾你老母

各位師兄，我想用under $8k砌部機黎打機，會打新game，我自己有mon，但係無windows，麻煩有無list可以推一推介🙏🏻thx

吾你老母臭閪

你得 4000 蚊仲想點

想問ram最尾嘅c15 c16 c17有乜分別
Google完都唔明

無嘢儲可以1TB -> 500gb -> 2060
再買平啲機箱 + 唔買 heatsink -> 2060

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)
價錢：$2,749

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,024

想請教各位

開冷氣室溫~24度

IDLE 大概44-50度，用CPU-Z 行strees CPU上到82度
呢個溫度算正常?
同埋聽講3600最好較低少少volt數，應該要較到幾多?
入bios睇ram行緊2663mhz，未開XMP，3200mhz係開XMP先有？

AMD Ryzen™ 5 3600

Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

Noctua NH-C14S 140mm SSO2 C-type Premium Quiet CPU Cooler

Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX

Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular

Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX $319

Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan

簡單D講就係愈低愈好

4k 已經砌度盡

唔該

Thank you Jack 清
不過呢度有兩個風扇係度概

有冇巴打幫下眼 筆直~15000，RAM唔係好知點揀好，GPU用住自己張970先，等遲下出新先買
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799
1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199
1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 4400MHZ C19 RGB — White
價錢：$1,279
1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520
1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499
1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899
1 x Thermaltake View 51 Tempered Glass ARGB Edition E-ATX - Snow White
價錢：$1,199
1 x DeepCool CASTLE 360EX WHITE GAMER STORM CPU LIQUID COOLER
價錢：$999
2 x Noctua NF-A14 industrial PPC3000 IP52 PWM
價錢：$450
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,613

fd define c送既原裝風扇廢的

AMD 隻RGB扇外圈點樣轉色？

明白了 Jack清 原先係咪想放 fd define c 呢個機箱係list
因為我見到個list 無機箱

同埋我見d post 巴打們係咪都好少推介呢兩隻機箱
cooler Master MASTERBOX TD500 MESH
Phanteks Eclipse P400A
因為我就咁睇如果air flow 呢兩隻個加上外形好似幾好J咁，開頭都心思思
但無隔塵網真係香港呢d環境真係多塵到咩咁
P400A個後面 PCIe 插槽檔板個位仲有大大個窿，好似一定要人用打直果d display card holder 先得咁

我想問下隻corsair lpx 3200c16係B450度上唔到3200，但x470就上到，有冇解決方法？

接底板argb頭

a2 b2?

大約15000~16000，想盡量白色同埋用呢個機箱

be quiet 500dx有隻白箱

有睇過哂啲白色機箱，最岩心水係呢個，所以唔太想轉

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x Thermaltake View 51 Tempered Glass ARGB Edition E-ATX - Snow White
價錢：$1,199

1 x ASUS ROG Strix LC 360 RGB White Edition All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,455

推一推睇下有冇巴打指點下

xmp plz

推一推

ram 換crucial 3200c16 其他標準油耳list無問題

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Cooler Master MasterBox MB600L TG
價錢：$385

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,611
新手唔太熟用法奧條$13,000 LIST 改左用3900X
個箱同SSD換左用平野想壓個budget 去$12,000尾
RAM同火牛有冇再平D既空間?

用途？

主要用黎多開andriod 模擬器黎打手遊MMORPG (24*365日掛機)
同埋一到攻城戰個D畫面幾百人希望頂得順

想問問各位師兄
有無網可以online直接砌機，送上門？thx

唔該晒師兄，我想問呢個網係唔係可以online訂買送上門？
同埋如果我想用ssd大概要貴幾多>.<?
唔好意思全電腦新手

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,014

如果你要MSI張display card唔買得define c
裝左前風扇之後display card最長放得315mm

thanks.

張display 換左2060, d budget 換左去散熱係為左我掛機無咁熱嗎？

係

3900x 核心多 建議加強散熱器

網上鋪全部都包送貨㗎啦
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
依條已經係 SSD 嚟啦

我到低裝左啲咩顥示卡

多謝巴打提醒

感謝巴打

唔該晒唔好意思我對電腦完全唔熟，點解呢個list無ram同底板既😂

想跟你個list

第一個 item 包晒
係依間 online store 嘅 discount

另外有D野想問下咁多位巴打
小弟如果用3900x
但又唔想用AIO，諗住用風冷買個塔散
不過個case 就限哂高165 mm
就算想買Noctua NH-D15 都簡唔落手
PS: ram 係Crucial Ballistix RGB 高39.15mm

變左得番呢幾個算
1. Noctua NH-U12A (雖然好強大，但屎色)
2. be quiet DARK ROCK PRO 4
3. Scythe FUMA2 風魔2

巴打點睇

唔該晒關兄，我想問如果我想轉機箱係咪任簡都ok? thx

屎色
如果有黑色就正喇
好喇 thx 巴打

插咗但剩係較到扇葉顏色

簡番 m-atx 箱就得

白色嘅話板可以轉張華碩X570 prime pro / prime p 雖然低一個grade 但啲料都可以 仲平啲

用stock cooler頂住先
等到2021 Q1出u12a黑色再換

好

你用咩板？😓😓😓

第一次Comment，想問下我呢個List o唔ok? Budget ~$6000到
想砌部細機 主要打機用 玩吓LOL GTA Rainbow6

中央處理器
[需預訂] AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box $999

主機板
ASUS 華碩 TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX 主機板 $599

RAM (記憶體)
Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - White $630

SSD (固態硬碟)
WD Blue 500GB 3D TLC SATA III (M.2 2280 SSD) $545

顯示卡
SAPPHIRE 藍寶石 Radeon RX 5600 XT Pulse 6GB GDDR6 顯示卡
$2349

電源
Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保) $399

機箱
SilverStone PS15 Black $288
總計：$5809

Asrock X570 taichi

用返底板軟件控制argb效果

主板換Tuf B450M-Pro
顯示卡建議換2060

呢個顯示卡唔好呀？ 因為我上網睇呢個啲benchmark好似幾好

你唔介意要做工程師自己解決driver問題咪好囉
A卡到而家我都唔可以100%保證你唔會有黑mon/綠mon呢啲嘢

一齊去馬

A卡係咪win10開始先出事

以前用a卡都無咩問題

Deskmini A300
Adata Premier 2×8GB 3200
Ryzen 3200G
想問下 我搵極都開唔到XMP 係咪要有其他setting做？

最近隻HDD壞左,想買隻SSD要黎裝windows同software, 我隻底版係ASUS P8H67-M PRO,好似只係得SATA 6.0 Gb/s ports, 咁買邊隻會抵玩D?
1. WD 500GB Blue SSD 3D NAND SATA WDS500G2B0A 2.5" SATA3 6Gb/s SSD
2. Lexar 512GB NS100 LNS100-512RB 2.5" SATA3 6Gb/s SSD
3. SanDisk 500GB Ultra 3D SSD SDSSDH3-500G-G25 2.5" SATA3 6Gb/s
4. Samsung 500GB 860 EVO Series MZ-76E500BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD

如果想再加多隻2tb HDD裝data, Toshiba /Seagate /WD 邊個好d?其實係咪分別唔大, 買平果隻ok?
1. Toshiba 2TB DT02ABA200 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
2. Seagate BarraCuda 2TB ST2000DM008 SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD
3. WD Blue WD20EZAZ 2TB SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD

另外宜家用緊兩條kingston 4g DDR3 1333 ram, 想加多兩條4g 係咪買返同一牌子好d?
唔該巴打

咁轉做GIGABYTE GeForce RTX 2060 OC 6G 得唔得?

Fuma2 好似勁啲
仲要平接近一半

喺se cpt買咗張gigabyte 1650 super windforce 個盒無任何貼子貼住封口喺正常？
入面顯示卡個袋就有

Ok

有冇人知點解部腦一開機 張display card 就全速咁轉
但係hwmoniter 望個轉速又好低 usage 同temperature 都低 好嘈

我張5700XT都係開機滿速
不過入到桌面3-4秒後就停轉了

我連入到去都起勢咁轉
不過張卡兩個風扇得一個係咁
另一個就好正常
試過update driver 都冇用

咁壞風扇直接保養見啦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,086

畢直 6k 仲有無野可以執
display card 本身有

咁傷心 張卡好似過左保養期了 睇下個風扇頂唔頂得到我上網買過set 風扇啦惟有

1660ti都夠啦

係SE訂左野 有無人可以講下點CHECK貨

想換機, keep牛同ssd, hdd,跟呢個list?
CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6

見b550出左, 差唔遠?
殼有冇靜音, 多hdd slot推介, 類似Antec Peformance Series P101 Silent ATX

今日買左新機箱 諗住換機箱 砌好開機冇畫面
試多幾次見到cpu燈著左紅燈 是咪粒u死左

用緊I5-7500 +16gb ram ,成日覺得個cpu 唔夠快，想upgrade 係咪就要成部換？，但買左Oem版window 又唔想重新買新window

sor u係 i7 8700
display 係1060
火牛 600w定650
底板係strix z390-e gaming
兩條 vengeance lpx 8 gb

部電腦用用下自動重新開左機跟住就自動進入左設定bios 個畫面，我無按到del進入，然後咪ESC出返去 。
跟住佢又重開機入返bios個畫面
不斷無限loop 有無人知咩事 我只係想開返機

應該等30顯卡定照用住2080s先

想問下10700+b460 粒u行4.58Ghz係咪正常
見話最高可以上到4.8Ghz

各位巴打可唔可以幫幫手睇下我下面條list有冇野改進
我都係問朋友同埋參考人地d list 再自己試下砌
唔知會唔會底板/機箱同其他零件唔相容
同埋如果有d CP值高d嘅替代品可以話埋比我知
因為真係唔係好熟
budget係6-7k 左右 大細機箱冇乜所謂 好小打機
多數用嚟做野 會駁2-3 mon
有機會剪d短片(非專業1分鐘都冇個種) 同埋PS圖
麻煩晒咁多位

CPU: AMD Ryzen 5 3600 Motherboard: ASRock B450M Pro4 Micro-ATX RAM: Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB x1) x2SSD: WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4Display card: MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OCHDD: Toshiba 2TB 3.5" Video Stream HDD (DT01ABA200V)Power: Antec Neo Eco Gold Zen 500W 80Plus Gold Case: Aerocool Bolt Mini RGB M-ATX

實驗精神!
最後都係買左Arctic Liquid Freezer II 240!
裝上NR200P 勉勉強強剛剛好而已，如果要長卡可能就要拎走一隻機頂扇

我都係oem windows 但換完機個code 都仲用到

4.8GHZ 指單核/雙核
all core 行4.6ghz

OK 明了 THX

第一次砌機，求狠評 打機用 budget ~$9000
SDD HDD 用自己嘅，機箱同cpu散熱我隨便揀，有冇平靚正嘅推薦下，想要散熱好啲，擺主機個位有啲焗
諗住上網買件自己砌，就咁買件其實係唔係邊間都冇咩所謂？有咩要注意下

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Sharkoon 酷玩者 M25-W ATX — Black
價錢：$399

1 x GELID SLIM HERO 12CM CPU Heatsink wAM4
價錢：$199

總計: $8,592

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $8,977

負壓?

我跟同筆直推薦姐
有dlss玩唔好咩

都要啲game support先得

部機無過熱情況用用下自己成部熄左 係咪多數死火牛？

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,354

有無可能用到細箱有既話，有咩推介
我見悠二條list 細箱得intel
用3400g 因為我遲d可能拎張display card 走, 留返部機比屋企人用黎做文書, 佢地唔打機.

想請問下呢個list o唔ok?
打機用 想打到hyper scape/valorant 效能要求唔高
Budget$7000左右
新手,全部嘢都轉得

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

Total：$6,716

full spec?

amd 2600
tuf b450 plus
cx500 火牛
adata xpg d41 8gbx2
kingston a2000 500gb

想問主要用黎3D RENDERING同打機(好少打大作)
3700X+2080SUPER / 3900X+2070SUPER
邊個配搭會比較好

，我個時直頭成份oem 扔左定唔記得爽，唔知個code係咩了，呢家越用越覺得cpu 成日run 100% 唔夠用，想轉cpu

會落腦場買再自己砌，執相同埋打舊game，有需要會加display card打新game，不過應該係之後既事

想睇下cpu cooler夠唔夠壓？ 板轉tuf有冇大分別？

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G (預訂)
價錢：$2,650

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

總計: $6,135

得 不過itx料貴D 同通風要做好d ram幫你飛走d10怕有穫氣

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
價錢：$320

2 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,621

要平D就轉返SG13同atx牛 卡換返短D

巴打們
想問下NZXT d case個玻璃花左
香港d有冇得買過塊定係要買過個
暫時得一條花痕唔算好顯眼
但咁快花 難免第日要換過塊
唔該

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,356

連登制服list
有多餘錢升ssd上1tb會方便好多
要cut cost就飛走cup cooler/板用返aorus elite

3900x

我咁大個仔都未用過水冷 我想問買一體式水冷 點先知啱唔啱我塊板同cpu呀

睇晶片型號

插槽嗰邊同塔散一樣咁睇
然後睇機箱嗰邊可以support邊種呎吋嘅冷排

有啲機箱(尤其係細箱)對冷排厚度有要求或者裝法要有技巧
揀好型號之後可以google search吓其他相同組合嘅相睇吓有冇麻煩嘢先

evga 啲service 真係好到仆街，星期五下晝send email, 今朝已經收到，3090 都係買evga

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS PRIME Z390M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1660 Ti Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,881

我先禁左佢個7千蚊組合 再自己轉左D
預8-9千筆直 想問下有無邊D可以執執佢?
多數睇片同玩舊既ONLINE 同埋會長開機黎掛機
因為擺放位置散熱都差,唔知淨係CPU COOLER夠唔夠?
如果個人坐係到玩緊會開風扇 但返工時間無人係到,唔會開住風扇

google 好似有教點搵返出嚟？
同埋可以舊機link microsoft acc,新acc login 都激活到windows 聽講

Z390 + 10th cpu

6000 , +-200 thx

THX巴打

係邊買？

預會加卡既話建議火牛650/750

你話個位散熱差，無論隻散熱幾貴效果都有限
同價位3700x+stock cooler行PBO會比3600上到成千蚊隻水冷抵玩

洗唔洗32GB ram咁多
Btw隻online game支唔支援到win10?

想請問下3700x u12a 2080ti 雙烤一開始cpu80幾度 之後燒左10分鐘上到95度正唔正常

仲有因為我塔前面把風扇頂到ram裝高左小小有冇問題

你cpu gpu一齊燒機當然熱

但95度正唔正常 睇資料係4ghz 1.35v電壓 驚佢太高會出事 gpu就正常無事

3700x官網一早show左最高温為95度

似乎你個箱廢熱積晒係箱度 冇加風扇？

有加 前三入 後一出 上面個到近前面個位裝左一把出

U12a個到一入一出

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB (預訂)
價錢：$4,199

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

總計: $11,035

其他不變即係咁?巴打?

其實我果邊放主機既散熱位係幾差
機身2邊放滿野 有1邊係不動 1邊可以移開 另外就係機身後邊係牆黎
以前部機機真係有必要就成部拉出黎吹風扇黎幫手散熱
所以自想CPU果到都行埋隻水冷
如果成部機整埋水冷又太貴

[皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
應該係咁先岩
唔洗去到32GB 去到16GB都夠
唔係玩D咩新既ONLINE GAME 係舊款既

塊板垃圾嚟
要換

仲有畢直既唔用set上b550板

開多幾個Chrome唔夠用啦

chrome in 2020

應該算係支援到掛 但有唔少人話用WIN10玩會好LAG
本身用緊部NOTEBOOK都係WIN10但跟左個方法去SET完都OK既

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G (預訂)
價錢：$2,650

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,346

又岩
IN IE 唔7識串

落張3系卡到隻牛唔夠

咁似講緊天外

係

psu upgrade 650w

咁就差唔多

風扇真係唔得就上面裝多一把算
Btw正常打機唔會兩邊100%既話應該唔會咁高？

或者我散熱膏落得太多
想問下係咪佢無自己過熱熄其實就無問題

如果itx機箱裝得落atx牛，係唔係揀返atx牛好過sfx牛？

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS PRIME B550M-A Micro-ATX
價錢：$880

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,195

想問紅字定係佢組合?
另外想問下用佢機箱,頂既個仲可以加風扇係咪應該再跟佢機箱既介紹咁
前同頂都加風扇?

底版得張膠紙封住 其他都有封條/包膠

想問下3700x係bios熄左pbo但係佢都係會自己跳上4.3ghz又跌番去3.6ghz 電壓都係會1.1無啦啦升上1.4 點解決

手動鎖佢電壓同boost

我鎖佢4.1 ghz , 電壓不變 開唔到機 要慢慢tune

po多次
唔該各位巴打可唔可以幫幫手睇下我下面條list有冇野改進
唔知會唔會底板/機箱同其他零件唔相容
同埋如果有d CP值高d嘅替代品可以話埋比我知
budget係6-7k 左右 大細機箱冇乜所謂 而家砌左細機箱
好小打機 最多都係用嚟玩返以前d 舊game
多數用嚟做野睇片 會駁2-3 mon 麻煩晒咁多位

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$295

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,587

底版轉550啦

好老實

3600 唔超 夠唔夠用？

呢舊嘢同原裝差5度以下

想問下有冇殼係冇上方風扇開口?
部機擺臺底, 試過臺面倒瀉水滴落機頂
筆直500左右

起碼都要as120 ax120啦
一係就去收3700x個rgb散熱

比垃圾pbo累死 自己整4.3ghz 1.2v 燒機5mins都係75度

另外2080ti都係熱的

雙烤都係咁上下 拉唔拉低電壓好 會唔會出事

底板轉b550m pro4
其他可以嗎? thx bro

4.3 1.2v 單剔fpu

即係咩黎 我用Aida64同furmark燒

CPU單獨燒fpu先係正確做法

要用咩黎燒 新手唔識整

aida64 fpu

4.3 1.2 drop左 試4.2 1.15 行到就算

cinebench r20跑20圈

4.2燒fpu一定1.2起

我都未提p95

aida64 20min算啦

勁媽 h410 得唔得 ？

咁用咩

4.2 1.175單燒fpu 過到5mins cpu+gpu一齊燒過到20mins 無開冷氣都係82度粒u pbo玩到95度真係痴撚線

咩箱黎

p95

Cooler master nr200p 係咪NCase m1 既翻版/平民版？

In win a1 同 nr200p ,邊個散熱會好D?

新手一問係唔係所有塔散都可以側吹? 我果隻機箱係火牛向上型

nr200p要玩水冷先勁

Pure base 500dx

用水冷好啲
個牛唔會食廢熱
都唔會同個塔搶風

OH OMG 機箱得一個位出風⋯⋯ 水冷FAN裝埋後面 無位出風

幫fd砌部 Intel ITX機
主打 csgo 1080 144hz，會玩2k L4D 呢類game (60 fps)
一定要有Wifi，機箱 深x長x高 要within 45x35x39 (usb等不能在機頂)
budge $6000 ~ $6200
仲有300幾剩諗住用黎加風扇，呢個價位用 i3 有冇問題?
定係果300用黎上10400F ?

1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$1,040

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$499

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cougar QBX Ultra-Compact Pro Gaming Mini-ITX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,776

裝係入風啦
最少唔會同個牛搶風

10400F會舒服啲

case fan呢

咁好正常

三把貓扇兩前一後 送個到一把前一把上

我用2張2080ti果時雙燒+99K
用x62
cpu 80度 2張卡 80度
R6全箱ippc 14 發發聲好正

我其實前面有把裝錯左方向 不過係送個把 而家無事唔想理佢

我用u12a壓 無上水

所以你溫度好正常

未自己超之前用pbo由佢自動超 一燒上到95度我唔敢再比佢燒

先多謝巴

機箱只係想用ps15 ，土地問題，所以火牛想用半模/全模方便走線

另外日後就算加顯示卡最多只會加2060 super or 同級，洗唔洗用到650 咁高？

2060S今時今日主流真係會砌650
gigabyte做過兩次2060S promote都係送650銅牛

電腦成日自己重新開機 新砌咗半個月 重開咗10次左右 唉 有冇巴打做上門維修 報個價 🙏

我4.4 1.5v

1.5v太高

Auto 1.4 幾

明白曬

500dx唔好玩雙卡啦

我4.2 1.175

無玩雙卡 一張黎

想問咁樣打機3年內唔換野 同外貌協會

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
價錢：$950

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte White
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x NZXT AER RGB2 & HUE 2 120mm Starter Kit
價錢：$678

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,233

我係2019年既貨,1.4v都上唔到 4.2g

500DX入風咁屎?
定係你個位問題

入風應該無事 唔知佢

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte White
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x NZXT AER RGB2 & HUE 2 120mm Starter Kit
價錢：$678

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,993

3k內

玩雙卡要上水
唔係最上個張會熱死

佢自己都講左裝反扇
咁咪亂左個風道

MSI B450M BAZ.MAX WF AM4 B450 D4 MATX MB

AMD RYZEN 5 3600 3.6G 6C AM4 CPU

KIS A2000 M.2 250GB NVMe SSD

GALAX GTX 1650SEX1 CK4 OC D6 PCIE( HDMI+ DVI)

ATX GTR D858 RGB LED MINI TOWER CASE

INSTALL DIY HARDWARE CHARGE

TOSHIBA DT01 ACA100

Corsair vengeance LPX 16gb (2x8gb) DDR4 DRAM 3200MHz

a2 b2 ?

咩黎小弟無乜電腦知識

睇底板說明書有建議ram插咩位

我google緊 我睇睇先 再答你🙏🙏

仆街喇 本說明書掉咗 但我上網睇話普遍插a2b2 會少啲兼容問題

上網睇

咁我係咪應該拆開部機睇下有冇插錯

係,影下相

無野了，原來gigabyte d 野本來個盒就無，個設計好白痴好無安全感，係人都打開到

唔逐三擊掌巴 岩岩睇完話上550版 想問一問咁樣OK?
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS PRIME B550M-A Micro-ATX
價錢：$880

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Arctic MX4 Thermal Paste 4G
價錢：$65

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,382

另外想問一問點解SSD用依隻? 3叔隻970唔OK?
唔該三擊掌巴打

prime is rubbish

PRIME 不了

b550 elite

用緊
i5 10600K@4.8Ghz
be quiet! dark rock slim
機箱corsair 175r (fan前3入 上2出 後1出+cpu cooler 2個風扇出）

想問下cpu cooler 要轉用邊隻先壓得住

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Arctic MX4 Thermal Paste 4G
價錢：$65

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,841

隻機箱前面個入風口咁細
換過隻箱好過啦

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830
轉用依個嗎?

唔好轉依塊,我係笑緊依塊垃圾

b550請用tuf

mortar都ok

pcie分配有啲on9
但要用3950x就為有上mortar

2塊堆料差不多
只係pcie分配度不同

mortar sata有點多, 我要多啲pcie通道仲好

但mortar 個樣好好j

明白,咁我跟你依個執先
THX巴打

nr200p屌打

4K上2070S

280aio

我rtx3000

炒到2046

唔講畢直又4k最少2080ti啦

有貨咩
而家唔係清貨期咩

有錢點會無

原來要齋插USB線先轉到外圈色

請賜教:
寫Program用，唔駛4K，唔打機，唔要光害。
想長期超到4.8G用，想問下
1) 呢隻RAM頂唔頂得住?
2) 隻Case散熱好唔好?
3) 用邊隻PSU好?
我見價錢好似Jumbo平啲，但佢無Arctic 水冷賣，所以只係搵飛馬做個列表。

中央處理器
► Intel Core i7-10700K 8核16線程 Tray (不含散熱器)
$2,939

主機板
► MSI 微星 MEG Z490I UNIFY ITX 主機板
$2,169

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3200 MHz 32GB (16GB X 2) Black (CMK32GX4M2B3200C16)
$1,400

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 PRO 1TB 3D MLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$2,729

機箱
► NZXT H210 White
$799

水冷散熱器
► ARCTIC Liquid Freezer II 240 240mm 水冷散熱器
$799

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $10,835

擷取自飛馬電腦

Jumbo 藍店(用水貸)
飛馬 假黃(黑)

飛馬搞乜（4）支那飛馬電腦將手足客戶資料送中

咁SE computer黃的嗎?

se 係中立

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

有2個問題想問...

1.綠色圈住隻A12唔識轉，已經插實底版，燒FPU都係唔識轉

2.用緊隻C14S...想請問佢係咪裝錯方向 ? 唔係應該吹向散熱片?
定係突登裝做出風位?

以下係SPEC
AMD Ryzen™ 5 3600

Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

Noctua NH-C14S 140mm SSO2 C-type Premium Quiet CPU Cooler

Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX

Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular

Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX $319

Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan

隻A12一係裝背位做入風，一係夾埋落隻C14S下面幫手吹散熱風，擺喺前邊作用非常有限，而且背位乜遮擋都無，部機食塵食到hihi
插落Sys Fan嘅話入Bios望下佢係咩設定

因為砌機條友話
機背上唔到原裝C10果把80mm風扇，所以後面係吉左

咁個C14S冇裝錯 ? 駛唔駛掉返轉佢

入bios睇過係default setting , 轉頭補返圖

1TB m.2 budget $800-1,000
有咩推薦??

a2000

有無師兄可以幫手解答下問題
寫Program用，唔駛4K，唔打機，唔要光害。
想長期超到4.8G用，想問下
1) 呢隻RAM頂唔頂得住?
2) 隻Case散熱好唔好?
3) 用邊隻PSU好?

唔用amd

你唔洗買顯示卡

諗住intel穩定啲，同埋啲program都係比intel server 用，應該用番一樣會穩陣啲。

ok
因為我見Linux 之父都用amd,可能因為佢用linux

你有幾多筆值?
要顯示卡?

塔散嘅扇一定係吹住隻塔，除非你係雙扇就要吹同一個方向
所以你嗰隻A14係裝錯方向，除非你隻A12裝喺下面一齊向上吹 (話雖如此A12應該mount唔到落去，要自己DIY一下)
我都醒唔起C10後邊係8cm，咁你可能要度下夠唔夠位裝多隻A8
最好嘅設計係A14+A12下吹散熱，後邊裝隻A8出風
次選A14+A12上吹散熱，後邊可選擇裝隻A8入風，唔裝A8就要加張防塵網
最懶嘅選擇，最少都要調番轉隻A14做下吹，A12唔郁位置但都要調轉下吹

先唔講Threadripper做compiling肯定快過任何一粒Intel U
Linus佢當住全球網民面前屌9完Intel，唔通仲砌Intel機咩

Linux 之父怒噴 Intel：讓 AVX-512 就此死去吧，我想要更多核心！

點解佢唔用3990x

4k 30fps?

我淨知win10 2004 pack有bug玩唔到

low / Ultra ?

佢有解釋部機點解要用呢啲Parts
雖然無解釋講點解唔用咩咩咩，我估3990x真係out筆

第一次砌機
budget 4-5k.
其實新cpu係咪amd好d? 但好多都recommend cofflake i3, 係咪要貴d先有amd?
樓下個list有無咩改善空間？ thanks

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x Gigabyte H310M S2H 2.0 Micro-ATX
價錢：$430

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,443

可以唔駛住，因為onboard都做到duo mon，可以留番啲錢遲啲先再買都得。

2k: low 就160fps ultra 就40fps

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,326

俾多幾百上2080super

你有幾多筆值?

機箱買左無耐,見個樣唔算差就買左想睇下有無好d既風冷頂住先,遲下先決定再換機箱

本身諗住買cooler master q500L,但係我機箱要放左邊,佢個IO panel可以放另一邊但佢個側板無唔透明,變相見到哂d線

一來筆直有限，二來都講左係要寫win server program，想個環境似番使用環境。如果我寫php肯定買左amd啦。

唔該各位師兄，我個問題係用咩牛好，case夠唔夠散熱，同埋隻ram夠唔夠做。

keep on用1909就得

2070 super就咁
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,196

仲有3600 set平多一舊
加返個u12s

intel最好上k好過
nonk不了

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)
價錢：$2,749

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,255

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x MSI MEG Z490I UNIFY Mini-ITX
價錢：$2,299

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

總計: $10,625

轉依個箱
可以上280水

10600k?

intel只買k cpu仲一定要上z490 +3200ram

yup

新手想請問一下RAM問題,點解顯示得1600MHz?
有開A-XMP,同對左QVL LIST係OK

ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
MSI B450 TOMAHAWK
R5 2600
麻煩晒

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MPG Z490M GAMING EDGE WIFI Micro-ATX
價錢：$1,749

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,483

板仲有邊塊Micro-ATX 抵玩?
可以cut到10k以下

yes唔好up上2004

想買了
但都唔係勁99K好多不了
等7nm先
加上有多部3950x

TUF好似唔錯

手動set 3200試下

Pure Rock 2 Black勁定u12s勁話說

麻煩cpuz 記憶體頻率X2就係3200😓😓😓😓😓

依個網,有事開post,就得了

u12a black

都係預萬一蚊左右

tuf 係atx嚟

係喎 自

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x MSI MEG Z490I UNIFY Mini-ITX
價錢：$2,299

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle White
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

總計: $10,494

Samsung 970 pro 係咪快過 EVO ? 值唔值得上pro?

pro 壽命長啲
性能差唔多

H210裝唔到280冷排

xfastest玩我

win10 bug嚟

仲真係要轉nr200
1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x MSI MEG Z490I UNIFY Mini-ITX
價錢：$2,299

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

總計: $10,625

哦...顯示BUG..即係實際有3200既?
唔該晒巴打!

記得拍開箱片

送貨有機會出事
所以要拍片保障自己

想問下呢三塊B550M 比較推薦邊款?
Asrock B550M Pro4
ASUS B550M TUF Gaming
MSI MAG B550M MORTAR
同埋有d原因插唔到LAN線
如果揀ASUS/ MSI 嘅話係咪直接買WIFI版抵屌過買無線上網卡?

3600
打機95度
待機45

.....嗯

stock cooler?🤣🤣🤣

ASUS B550M TUF Gaming （wifi)
msi都幾好

Asrock係咪除左價錢平d之外都唔推薦

yes 玩住先 睇怕要用u12a

可以講係垃圾嚟

d15

有無邊隻巨大風量? 我唔怕嘈 THANKS

u12a 2把a12x25好野來

Asrock要同TUF/Mortar同級要上到Steel Legend，但已經貴過另外兩塊嘅Wifi版 (因為多咗RGB)
抵唔抵就見仁見智

就咁決定

steel 散熱唔係幾得,+厚少少先有得同tuf打，同mortar冇得打，vrm太勁

有野請教你 可以留個聯絡方法嗎

q500l又係一隻垃圾
要買cm就td500 mesh
一係就正路d買返500dx / lancool ii / p400a

有無辦法熄自動OC?

tg: okamihk

Budget below 4000$
要打機剪片執相 用文書
越平越好 但又唔想成日換腦
唔追求畫質 畫面流暢就得
唔該哂

儲多4000先

tuf 同mortar 價錢差唔多不過mortar vrm好似好勁咁
性能上係咪好過tuf?

真咩..... 咁如果淨係打機執相呢

咪就係打機 剪野 大食囉

淨係打機呢咁！

其實你明唔明?

我見overpower 個部都係4000..

其實呢幾塊現時頂級嘅B550M啲供電已經好過唔少X570，你唔係上到3800xt 3900x呢啲高TDP U，都唔太需要去計較
反而實際啲睇I/O仲好，你有幾多USB/PCIe/M.2要插，甚至個箱有無前置usb 3.1都可能影響你選擇邊塊板

屌咩 用洋垃圾cpu ddr3 緊係平

嚟緊諗住用3600 砌
即係都係睇返I/O 夠唔夠用再決定好d
唔該晒巴打

依個筆直想唔換又想玩唔同新game嘅話
除非你接受到全部開720P+ALL LOW+熄晒效果咁玩
否則你CPU/display 過2-3年都要換
如果追cyberpunk2077之類game, 咁可能已經唔夠用

唔好意思呀
第一次砌機唔識Debug
3600,B550Mortar,Crucial 3200 8x2
第一次無裝風扇開機Boot,vga cpu位開機紅燈

第二次開機裝返剩返CPU紅燈

第三次再開機就無曬燈了但係Moon無反應
請問點算

clear cmos

第一次有cpu無風扇？？

3600冇內顯
你要插顯示卡個moon先有反應

Yes

LM睇插錯屎忽

dgpu

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,705

平時打下flight sim同CS, 呢個list有冇咩奇怪點

裝完Display card但係變左boot位紅燈

入到BIOS了但係BOOTS位仲係紅燈

更新下bios
mei b550 bios 早期版本有debug燈 bug

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba Enterprise Series MG06ACA800E 8TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,240

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Corsair CV Series™ CV450 450W
價錢：$339

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,007

部機主要用黎上下網, Netflix, bt 戲黎睇, 玩下D lite game, 想問呢list有冇野要執呀? 同埋3400G 內顯頂唔頂得住播4k Netflix 或者播4k 片呀? 唔該各位

Flight Sim食GPU喎，唔考慮2070super？

1080p 2k食cpu先

a300

成功了
入到去手指裝Windows係咪姐無無問題

我見1080p Ultra，2080 Super loading都90%+

A300? 太耐冇砌電腦唔係好明你講咩
係換機果排先會睇下D電腦野

話說 msi版 live update bios 係咪有伏 我見人炒左 點更先安全 定可以唔洗追新？

用usb 入bios update

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,865

都有諗過上唔上2070s好,較一較過其他spec平D上2070s個list就會變成咁

ok thanks bro

感謝!!

終於搞掂啦，原本個4pin壞左，換第2個插位就得

而家風道係咁

右側A12+A14入風
機頂GPU出風
左側PSU出風

黎緊會買多隻A8放後面，應該係做出風位?

GPU應該係入風先啱？anyway GPU同火牛都唔多影響風道，因為itx空位有限
A8出風好啲，因為兩把貓扇正壓已經夠大，A8做抽氣扇對流，效率好過一齊吹散熱

只在香港組裝 ‧ 屬於香港人的品牌
O.P 所有組裝工序均在收訂單後處理，保證不會使用二手零件

2020年仲有X79一手板同U

放對手上去GPU係FEEL到出風
或者係機箱廢熱上升經GPU走

btw 換完果2把貓扇跑FPU 63度...
熄左PBO , 1.1V 3.9ghz
聽日試下行1.1V 4.1ghz 壓唔壓到落70

係咪可以裝到2個240？

有點難度

我張枱既腳係H字型 中間有條槽放拖板
q500L呢類矮身機箱岩岩好唔會頂到條槽雖然最尾無買

睇#1

AMAZON

C10就唔好超喇

想問我我新買部腦近來有d 問題， 我開機見到 bio logo 後 個mon 會黑左 , 但聽到入window d 聲， 我要把mon 後電源重插先箸到個mon , 顯示到桌面， 我想問 係 電腦display 問題 or 係mon 既問題， 我個mon 係 LG 舊款 我升到佢又60 hz to 75 hz

spec 係
3700x
msi 550b tomahawk
display 係 Msi 1660s gamingx

用AMD好過

平平地換條線先睇下搞唔搞得掂

睇來要咁 or set 返去 60 hz 試下

新手，下面條list有無野要執

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — White
價錢：$729

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,215

建議b550m mortar wifi
因為你個箱有個前置type c窿
用得到就用

前面一把A8入風
機頂兩把A12入風
機背用跟機果把A9出風

咁樣會唔會塞唔入
同埋機頂對A12轉出風做負壓會比較好 ?

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$499

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cougar QBX Ultra-Compact Pro Gaming Mini-ITX
價錢：$349

1 x Noctua NF-A8 PWM 80mm Premium Quality Fan
價錢：$100

2 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$100

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,235

我果塊都好似support type c? （唔熟）

TUF得後面io有
無機箱前置type c

唔該哂，岩岩唔識睇差啲買錯

想問下屋企好大塵
有冇邊啲機箱有個可拆既防塵網
同埋最好唔好有任何光

類似依隻咁

發覺最底把扇裝錯左都有好處 上面啲塵向下掃佢就最番出黎

想買機箱,因為舊既reset 比我整爛左
依家D 機箱原來冇哂cdrom 同hard disk 位
可以放到 1 cdrom 3 hdd+1ssd , 3 風扇display 卡 ,atx, cpu 風扇160mm 高
筆直500內, 如果放到水冷冷排就好, for 將來upgrade 用

搵case 原來咁難

nr600睇睇啱唔啱 依家主流機箱都係得番2個hdd

10K list , 要ITX機箱, 有冇野改下好

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B550M-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$1,080

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,150

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,819

想問問砌機
CPU:AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box
主機板:GA-X570AORUSELITE WIFI
ram: 2條 KINGSTON DDR4-2666 16GB LO-DIMN(1.2V)
SSD: WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
HDD: ironwolf 10TB
顯示卡: GV-N2060OC-6GD
電源:650W
問題：大概咁樣，我想一般剪片用，新手嚟，想知主機板可唔可以用b550，因為唔知b550會唔會拖慢cpu。散熱會否有問題?3700X會唔會唔洗32GB ram咁大?雖然唔打機，都想問下打機大概情況如何。另有建議都可以提出，麻煩曬

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,480

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Scythe SCBSK-3000 BIG SHURIKEN3 大手裏劍3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,207

GPU打橫打直都得
打直擺可以睇到大雕嘅RGB效果

Ram揀返冇RGB應該可以within 10k
反正gpu打直放都見唔到ram

Budget幾多？
B550唔會拖慢cpu
散熱你用stock cooler?
剪片有幾多ram就要幾多 一般32GB起錶
SSD可以就上SN750
打唔打到機就視乎你要幾多特效 咩resolution
1080p 高特效都夠做
你講低budget同埋需求 哩度嘅巴打會幫你執過個list

budget 萬幾至15000左右
CPU:AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box
主機板:GA-X570AORUSELITE WIFI
ram: 2條 KINGSTON DDR4-2666 16GB LO-DIMN(1.2V)
SSD: WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
HDD: ironwolf 10TB
顯示卡: GV-N2060OC-6GD
電源:650W
新手學剪片，求建議

Thank you. 見唔少爸打都唔like Gigabyte D野, 其實Gigabyte 係咪真係咁差??

Asus PN50

各位巴打 我想問問風扇方面嘅。

我依家一打機部機散唔到熱 3入3出都唔得，睇返跟機同我之前本身買嘅最高都只有1200。

依家貓扇係咪NF-A12x25 最好？
咁同NF-A14 industrial 2000有咩分別

只可以講點差都係三大廠之一...Asus Msi Giga

之前見佢個ncase h1 好似話裝到2 個240，以為呢個翻版h1 都做到

溫馨提示,美森sold and ship by amazon滿$49免運費

請唔好買aorus垃圾底板thx
同價有msi

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Seagate IronWolf Pro NAS ST10000NE0008 10TB 7200RPM 3.5
價錢：$2,150

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,480

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$231

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,668

ncase係m1唔係h1
兩個箱都裝到2個240，不過係自組水

一定要上sn750?🤣🤣🤣
明明有pm981a

有無好野推介

3600 HKD$1264
平香港兩舊 同埋有現貨

474蚊16gb 3200cl16 ram
gskill ripjaws

最低門檻幾多

antec 牛有問題 想問下而家火牛用咩牌子好

550w

amd 3300x
1650 super
ram 16fb 3200mhz

佢嗰啲cpu唔啱攞嚟消費用途 係攞嚟做伺服器 多核心 閒閒地十幾粒核心 但係低速...因為唔係拎黎打機

佢啲set機全部都淘寶機 外國淘汰咗嘅伺服器 唔要既cpu 扔去支那 所以叫洋垃圾

嘩.....

呢個budget上到3900x啦

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Seagate IronWolf Pro NAS ST10000NE0008 10TB 7200RPM 3.5
價錢：$2,150

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,495

上280mm aio都夠

開頭覺得個名咁熟既
仲以為係

點知仲廢過linus果部

習慣用牛刀殺雞

360啦
我3600 都用緊360aio

你rich姐

咁呢隻真係好抵用
360賣緊人地240價錢
仲要勁

360aio 都唔夠壓3600
好想玩自組水

3600唔夠壓？😂😂😂
明顯單ccd積熱問題來 温度保持係70~80 還好

巴打再請教多你少少
黎緊我plan係

A
背面上A8*15 CM 出風
A14裝塔底下面吹底板
A12x2 入風

B
背面上A8*15 CM 出風
A14裝塔底下面吹塔散
A12x2 入風

C
背面上A8*15 CM 入風
A14裝塔底下面吹塔散
A12x2 出風

個人比較prefer Plan A正氣壓，想問隻A14會唔會打散D風令到氣流好亂?
如果係咁Plan B好似比較好?

PS : GPU面向上(機頂)

得罪講句 個水冷頭好柒

唔好意思呀
琴日砌完部機今日開始裝野發現待機溫度Keep住50-70度大起大跌
用緊R5 3600
corsair h100i rgb platinum se
B550Mortar , Corsair Crystal 280X
機箱底加裝左一把120mm風扇吸走啲風
個格局大約係
240水冷排出風風
前120mm入
顯示卡 排120mm風
120mm出風
機背唔夠位裝風扇

請問可以點解決

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX – Black (三風扇版本)

筆直8500
一般打機(畫質方面中級就OK). 會直播
剪片同執相都會用到 (CAD PS果啲 )
唔洗超頻 夠靜就OK 想加把CPU風扇!
唔知仲有冇邊PART需要換?(唔熟而家乜野牌子比較好) OR 可以加?
THXTHX!!!!

我一開始同你一樣，咩都default，idle 已經50度，燒FPU 成89度

試下入bios 熄左個pbo
CPU clock ratio set 3.9 - 4.1
voltage set 1.15 - 1.2

我就用緊 4.1ghz + 1.15 volt，ITX箱 idle 39度，跑AIDA64 FPU 69度

入bios熄左pbo 自己set電壓超頻

風扇果面
水冷排係頂吹出
前面兩把吹入
底兩把吹入
呢隻箱本身唔通風
最好裝滿風扇

ryzen上自組水效果都唔算好明顯
反而intel就好好多，雖然發熱量大好多，但係用暴力散熱係有效果

想問下有冇80mm*15mm 風扇
搵過法x 終x 飛x 都冇15mm版本

想問下tuf gaming b550m 有冇邊隻case推介
睇過好多case 前面都得好少usb port

轉AMD好好多

板轉MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
用k唔用z板不如唔好買k

想用intel就用z板
唔用z板ram得2666

油耳list ok啦出隻ax120 cooler

用緊咩cooler

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus $499

AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
用咩火牛好
650w

Antec HCG

呢隻冇貨 有冇第二隻

TT GF1
NZXT C
Super Flower Leadex III
Phanteks AMP

1. 機背A8出風好啲，因為背位無隔塵網，做入風唔理你最後正定負壓都會好大塵
2. 如果你無第二隻扇加落隻塔散，咁A14無論mount塔頂定塔底，都一定要吹住隻塔
3. A12x2只能入風，否則係做唔到正壓
所以B係最好

atx箱買itx gpu?
mx500 m.2係行sata，揀隻nvme

cooler master隻850 sfx賣1100左右
比想像中貴
買得佢不如買返sf750

5-6k 筆直
打下機，好少打大作
1 x AMD Ryzen™ 3 3100 (預訂)
價錢：$799

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

2 x G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,016

fsp hydro ge

真

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,065

俾多一百,好唔少

3300x用原裝cooler

明白晒!!! 非常清晰!!

怪自己做唔夠功課，揀左C10，早知揀QBX / tu150

cut dt01 就上到塔

是咪可以煎蛋

Transcend 220s SM2262EN主控 Read:3500mb write:2800,大約等同Adata SX 8200pro級數

$1000內佢應該算係最勁果隻

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,055

咁樣就冇問題了

你見貓扇都無就知呢個80x15尺寸嘅扇係唔實用
3C都唔會有
落黃金啲風扇鋪搵下仲實際

買隻a9x14 用索帶好過啦

請教 而隻HDD點裝電源 邊個先岩

下面

係咪 連火牛

多謝ChingSet完溫度暫時40-50度，請問想再低啲可以點整？
同埋Bios個面voltage同 clock ratio 剩係Set到一個數，定係Ching你意思係叫我慢慢係個range到set

可以轉B550啊 唔會拖慢CPU
R7 3700x用正常B550板應該都夠
RAM最好轉2條3200MHz/3600MHz會好好多

連sata

多謝Ching咁我過幾日出去買多把風扇再轉返做吹入

唔係一條 sata 一條電連火牛咩
一條sata 攪點？
電個邊都連主板sata?

兩個都叫sata
1.sata 數據
2.sata 電源

用依條插

電sata 插火牛 對吧？

另外條4針有咩用

設定硬碟模式（SATA-1或SATA-2）的一些跳針

3700x 4.2 1.5過到fpu stress test 行4.2 1.75都無問題 但打機會crush 係咪隻game問題 cpu fpu gpu全部燒過無事

4.2 1.5v?😅😅😅😅

1.15先岩

1.15同1.175先啱 手快打錯

明顯電壓唔夠

新手砌機 睇左好幾個post 之後執左下面條list岀黎 主要用黎打機 短期內都唔會升級 想用得耐啲 想問下16gb ram係咪已經夠做 條list有無咩大問題 thanks 🙏🏻
1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MPG B550I GAMING EDGE WIFI Mini-ITX
價錢：$1,950

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x ASUS TUF Gaming VG27AQL1A 27" IPS 170Hz 1ms HDR Adaptive-sync Gaming Monitor
價錢：$3,450

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,876

mb上giga b550i都ok
aio改nzxt x63 怕厚水冷排兼容問題

但係單燒fpu15分鐘無事 點睇電壓夠唔夠

fpu過到 建議您再加少少電 大概加0.025左右

而隻rgb線 點插 線唔岩

你影哂把fan既所有頭

得三個頭

改左版啦, 唔好再推呢隻~
2 TB3,500/2,700 MB/s
1 TB3,400/1,900 MB/s
512 GB3,300/2,100 MB/s
256 GB3,300/1,100 MB/s

3600待機都45度
已經有風魔2 前面有2隻Noctua NF-A12x25 FLX入風都咁熱

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)

想問下大家呢個組合CP 值 如何?

$2,749

正常表現

45度算好😒😒😒😒

寧願俾多少少買crucial ram

有時見佢會上到50 係咪正常

ryzen待機溫度係會不斷10-15度咁跳

1.15就上到4.2其實可以再摸下頂，體質算幾好

ASRock Deskmini A300
Ryzen 3200G
用3200G原裝風扇
用AIDA64同Furmark run咗20分鐘之後CPU上到106度 不過睇clock就冇跌嘅 穩定咁喺34XX左右 想問下呢啲細機有咁嘅溫度表現算唔算正常？定偏高？
利申已經有開冷氣

a300咁細 冇咩好散熱 正常會高温 而且3200g用牙膏

ARgb線 試到唔著燈 點算 係咪燒左
B550msi t

牙膏係指？

有冇高手教學

只插3針+白色

你把野應該冇得控制啲顏色

三針冇位插
而架 全部 argb 接口唔著燈

而加只插power 著了
但其他 argb 唔著

識轉？

全轉

白插大既黑，一把串一把

Google Intel牙膏散熱膏

其他行 底板 argb 唔著

係咪燒咗

你咩板？

係得板冇燈？

B550 tom
Msi

係啊

再上都係爭少少 4.3 1.2試過2:30就開始drop 加電又會熱 而家比佢行4.2 1.2算

你塊板，本身有燈咩

Jrainbow1-2 唔著 係咪燒左？

行4.2 1.2算 廢事出事

有冇得reset底板

求救

你塊板正常會著
你之前有冇著燈？

而用開嘅A R GB風扇唔着燈

而家

Jrainbow1-2都試過

啲fan插多幾個依個頭

可能唔夠電

底板唔夠電？
我風扇用4pin 插sys fan

依個頭係直接電源俾電

風扇冇得插而個
電應該冇野
啲風扇會轉

白色頭就係插依個

如果用10900k 用咩水冷好？

我其他係4pin

現在其他唔著 平時都係用jrainbow 同 sys fan

插啦,
一係你影下你點接啲線

你把fan冇rgb 頭
官方教咁插

我唔著個啲唔係而隻
係用3pin +4pin

你把fan得sys fan係唔夠電開燈,要+火牛4pin先夠力

3pin接 jrainbow 平時著燈 現在唔著 求救

你個未就係3+4pin囉
3+4都要插哂先得

3pin 係插 sys fan
4pin係插火牛

著唔到個啲唔係而隻

係而隻

for 打機睇片 筆直7000-8000
$7000 組合
AMD Ryzen 5 3600

Antec A450 120mm RGB 塔式散熱器

Gigabyte Aorus B450M Elite 主板

Team group T force Vulcan Z 3200Mhz 8GB x2

500GB Kingston A2000 NVMe SSD

Gigabyte RTX 2060 windforce OC

Corsair VS650 白牌火牛

一階機箱加全套ARGB風扇

全機三年保養

Windows 10 Pro (附送)
依個7000組合 抵唔抵屌

more

你仲有deep cool

咪就係唔著

左邊插圖中既頭
右邊插sys fan

想問下我用緊asus B250 plus
熄左機 滑鼠同鍵盤仲識發光 係咪塊板就收皮

利申 由win7升左上10一星期發現

機箱都係插 jrainbow

行usb 唔係圓頭

冇插錯啊

依張先係

其實係咁
一開頭買左把新風扇 係插白頭 個隻
試幾次 爆左幾下火花
原裝風扇冇郁過
之後原裝唔著 燈
再試新 只插白頭 著新 原裝唔著燈
中途 原裝有換試插有著燈
現在原裝唔著燈 新風扇著燈

一係jrainbow 有事 一係 風扇燈有事

你試吓每款都分開插，睇下有冇燈
有燈就燒到
我聽講msi既rgb software 有唔少問題

原裝風扇係插底板冇插錯 冇著燈

新風扇 係你教我只插火牛 正常著燈

試咗 都唔著

原裝試下插第2個頭
睇下邊個頭出事

係咪壞底板接頭

有冇轉？

有轉

你試下插第2個rgb頭
睇邊個出事

就係兩個都唔著
係咪燒燈

你每把fan都試下插
睇邊把fan出事/rgb頭出事

都試左 唔著燈會轉

燒左

上面你講左出過火花
買把新fan試
都唔得就塊版出事

機箱風扇有冇 得保養？
底板頭壞機會有冇

貓牌ND-12S無記錯係呢個

正常所有都有保

底板 rgb頭有冇機壞

有
你用把包好既fan試,都出事就板收左皮

定NH-D15 真係無印象
個時都係巴打推我買最好個隻

有冇得reset bios 關唔關事

都有可能,可以一試,你拆左粒電池仔,再插返就得了

我save jo 啲 oc profile 會唔會冇咗

會

好啦我試下 thx

越低volt數越低溫，最低set到 1.1volt + 3.6ghz (stock)就好了，volt數再低犧牲效能去維持低溫就無意思，仲可能唔夠供電而導致crash

無錯，俾左個"安全" range你去set，呢個range既組合屬於合理數值，之後睇你係效能vs溫度上做取捨而去調節~~

個oc profile 可摸耳save usb 拿番出來用

應該唔得
我自己都係重set過仲快

會唔會只係 底板rgb燈接口斷路？ reset 冇事？
或者唔retset 可以開番

有無人買過cablemod d火牛線

好奇我隻牛原裝線上面有電容，

但見cablemod既線又唔覺有電容包住？

咁係咪唔用得？